{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 지난주에 실시된 글쓰기 대회의 (....)가 조금 전에 나왔다. (3점)",
            "option_1"      : "①   차이",
            "option_2"      : "②   인기",
            "option_3"      : "③   주위",
            "option_4"      : "④   결과",
            "detail"        : "\nThe (results) of the writing contest held last week came out a while ago.",
            "correctAnswer" : "④   결과",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 김 과장은 회사를 (....) 자신의 사업을 시작하였다. (3점)",
            "option_1"      : "①   자르고",
            "option_2"      : "②   그치고",
            "option_3"      : "③   그만두고",
            "option_4"      : "④   지나가고",
            "correctAnswer" : "③   그만두고",
            "detail"        : "\nManager Kim quit the company and started his own business.",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 오랜만에 만난 친구가 (....) 처음 만난 사람처럼 어색하게 느껴졌다. (3점)",
            "option_1"      : "①   마치",
            "option_2"      : "②   먼저",
            "option_3"      : "③   만약",
            "option_4"      : "④   아마",
            "detail"        : "\nThe friend I met after a long time felt awkward like the person I met for the first time.",
            "correctAnswer" : "①   마치",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 책상 위쪽에 손이 (....) 않아서 책을 꺼내기가 어렵다. (3점)",
            "option_1"      : "①   맞지",
            "option_2"      : "②   닿지",
            "option_3"      : "③   떨리지",
            "option_4"      : "④   빠지지",
            "detail"        : "\nIt's hard to take out the book because I can't reach the top of the desk.",
            "correctAnswer" : "②   닿지",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 학교 운동장은 늘 (....) 뛰노는 학생들로 가득하다. (4점)",
            "option_1"      : "①    활발하게",
            "option_2"      : "②    고소하게",
            "option_3"      : "③    자세하게",
            "option_4"      : "④    소중하게",
            "detail"        : "\nThe school playground is always full of students who are always (existing) running.",
            "correctAnswer" : "①    활발하게",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 그는 언제나 형편이 어려운 이웃을 따뜻하게 (보살펴) 준다. (3점)",
            "option_1"      : "①   붙잡아",
            "option_2"      : "②   일으켜",
            "option_3"      : "③   돌보아",
            "option_4"      : "④   이끌어",
            "detail"        : "\nHe always warms up his neighbors who are in need.",
            "correctAnswer" : "③   돌보아",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 같은 사무실에서 일하게 되면서 두 사람의 (사이가) 좋아졌다. (3점)",
            "option_1"      : "①   관계",
            "option_2"      : "②   심리",
            "option_3"      : "③   정도",
            "option_4"      : "④   태도",
            "detail"        : "\nWorking in the same office got better for the two of them.",
            "correctAnswer" : "①   관계",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 지하실은 햇빛이 전혀 들지 않아서 낮에도 (캄캄했다). (4점)",
            "option_1"      : "①   조용했다",
            "option_2"      : "②   위험했다",
            "option_3"      : "③   어두웠다",
            "option_4"      : "④   차가웠다",
            "detail"        : "\nThe basement didn't have any sunlight at all, so even during the day (it was dark).",
            "correctAnswer" : "③   어두웠다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 보는 사람이 없다고 쓰레기를 (함부로) 버리면 안 된다. (4점)",
            "option_1"      : "①   몹시",
            "option_2"      : "②   금방",
            "option_3"      : "③   무척",
            "option_4"      : "④   마구",
            "detail"        : "\nYou shouldn't throw away the trash because there's no one to see it.",
            "correctAnswer" : "④   마구",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n그는 친척 집에서 며칠 동안 (   ) 왔다. 오늘은 학교가 (     ) 날이라서 늦잠을 잤다. 우리 아기는 늘 장난감을 가지고 (    ).",
            "option_1"      : "①   자다",
            "option_2"      : "②   놀다",
            "option_3"      : "③   다니다",
            "option_4"      : "④   머무르다",
            "detail"        : "\nHe has been playing at his relative's house for a few days. I overslept today because I was playing at school. My baby always plays with toys.",
            "correctAnswer" : "②   놀다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n친구의 소개로 회사 근처에 있는 방을 (   ). 친구 집에 갔다가 강아지 한 마리를 (    ).요즘에는 인터넷에서 정보를 (   ) 사람들이 많다.",
            "option_1"      : "①    받다",
            "option_2"      : "②    얻다",
            "option_3"      : "③    주다",
            "option_4"      : "④    사다",
            "detail"        : "\nGet a room near the company with a friend's introduction. I went to my friend's house and got a puppy. Nowadays, there are many people who get information on the Internet.",
            "correctAnswer" : "②    얻다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. (젖은) 옷을 바로 세탁하지 않으면 옷 색깔이 변할 수도 있다. (3점)",
            "option_1"      : "①   닦은",
            "option_2"      : "②   다린",
            "option_3"      : "③   마른",
            "option_4"      : "④   묻은",
            "detail"        : "\nIf you don't wash wet clothes right away, the color of the clothes may change.",
            "correctAnswer" : "③   마른",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 친구에게 하고 싶었던 말을 다 해 버려서 속이 (시원하다). (4점)",
            "option_1"      : "①   심각하다",
            "option_2"      : "②   피로하다",
            "option_3"      : "③   궁금하다",
            "option_4"      : "④   답답하다",
            "detail"        : "\n I feel refreshed because I said everything I wanted to say to my friend.",
            "correctAnswer" : "④   답답하다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n 가 : 어른들께 선물을 (   ) 뭐가 좋을까요?\n나 : 글쎄요. 좋아하시는 차나 과자가 괜찮을 것 같아요.",
            "option_1"      : "①   드린다면",
            "option_2"      : "②   드리더니",
            "option_3"      : "③   드리거든",
            "option_4"      : "④   드리는 대로",
            "detail"        : "\nA : What would be good if I gave an adult gift?\nB : I don't know I think your favorite tea or snacks would be fine.",
            "correctAnswer" : "①   드린다면",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 점심엔 뭐 먹을까요?\n나 : 냉면 먹으러 가요. 여름에는 냉면이 (    ).",
            "option_1"      : "①   최고군요",
            "option_2"      : "②   최고잖아요",
            "option_3"      : "③   최고였네요",
            "option_4"      : "④   최고라니요",
            "detail"        : "\nA : What shall we have for lunch? Let's go eat cold noodles are the best in summer.",
            "correctAnswer" : "②   최고잖아요",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 오랜만에 만났는데 금방 헤어지려니까 아쉽네요.\n나 : 저도요. 그래도 잠깐(  ) 얼굴을 볼 수 있어서 정말 기뻤어요.",
            "option_1"      : "①   만",
            "option_2"      : "②   조차",
            "option_3"      : "③   밖에",
            "option_4"      : "④   이라도",
            "detail"        : "\nA : It's been a long time since we met, but it's a pity that we're going to break up soon.\nB : me too But I was really happy to see your face even for a moment.",
            "correctAnswer" : "④   이라도",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 오늘 박물관 열었겠죠?\n나 : 한번 확인해 보고 가세요. 월요일이라서 어쩌면 (   ).",
            "option_1"      : "①   닫기 마련이에요",
            "option_2"      : "②   닫으려던 참이에요",
            "option_3"      : "③   닫았을지도 몰라요",
            "option_4"      : "④   닫았을 리가 없어요",
            "detail"        : "\nA: The museum must have opened today, right? Me: Check it out and go. It might have been closed because it's Monday.",
            "correctAnswer" : "③   닫았을지도 몰라요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 할 일은 꼭 그렇게 적어 두나 봐요.\n나 : 네. 일이 (   ) 가끔씩 할 일을 잊어버릴 때가 있거든요.",
            "option_1"      : "①   많던데",
            "option_2"      : "②   많더라도",
            "option_3"      : "③   많다 보니",
            "option_4"      : "④   많은 걸 보니까",
            "detail"        : "\nA: I think you must write down what you have to do.\nB : Yes. Sometimes I forget what I have to do (with a lot of work).",
            "correctAnswer" : "③   많다 보니",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 항상 저녁에 운동을 하러 오시네요.\n나 : 낮에는 일을 (하기 때문에) 운동할 시간이 없거든요.",
            "option_1"      : "①   하려거든",
            "option_2"      : "②   하느라고",
            "option_3"      : "③   할 정도로",
            "option_4"      : "④   할 만해서",
            "detail"        : "\nA : You always come to work out in the evening.\nB: I don't have time to work (because I do) during the day.",
            "correctAnswer" : "②   하느라고",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 카메라가 아주 좋아 보이네요. 써 보니까 어때요?\n나 : 다 좋아요. 그런데 무거워서 들고 (다닐 때) 좀 불편해요.",
            "option_1"      : "①   다니기에",
            "option_2"      : "②   다녔으므로",
            "option_3"      : "③   다닐 뿐이라서",
            "option_4"      : "④   다닐 수밖에 없어서",
            "detail"        : "\nA : The camera looks very good. How about using it?\nB : Everything is good. But it's heavy, so it's a little uncomfortable to carry (when you're walking).",
            "correctAnswer" : "①   다니기에",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : (중고라길래) 자전거가 낡았을 줄 알았는데 깨끗하네요.\n나 : 전 주인이 몇 번 안 타서 새것과 다름없더라고요.",
            "option_1"      : "①   중고라고 해서",
            "option_2"      : "②   중고라고 하려면",
            "option_3"      : "③   중고인 셈이라서",
            "option_4"      : "④   중고일 뿐만 아니라",
            "detail"        : "\nA : (I heard it's used) I thought the bike was old, but it's clean. \nB : My ex-owner didn't ride a few times, so it's like a new one.",
            "correctAnswer" : "①   중고라고 해서",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 요즘 학생들 중에는 기타를 배우는 사람이 많은가 봐요. \n나 : 저도 학교 다닐 때 열심히 기타를 쳤어요. ( ㉠ ) 악보가 있으면 지금도 그런대로 칠 수 있어요. \n가 : 부럽네요. 언제 시간 나시면 저도 좀 가르쳐 주실 수 있어요?\n나 : 그럼요. 가르쳐 드릴게요. ( ㉡ ) 한두 달 정도만 배우면 간단한 곡은 칠 수 있어요.\n22. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①   예전일지라도",
            "option_2"      : "②   예전이었더라면",
            "option_3"      : "③   예전이라고 치고",
            "option_4"      : "④   예전만 못하지만",
            "detail"        : "\nA : I think there are many students who learn to play the guitar these days.\nB : I also played the guitar hard when I was in school. It's not as good as it used to be, but if you have a sheet music, you can still hit it like that.\nA : I envy you. If you have time, can you teach me?\nB : Of course. I will teach you (Normally) If you learn about a month or two, you can play simple songs.",
            "correctAnswer" : "④   예전만 못하지만",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 요즘 학생들 중에는 기타를 배우는 사람이 많은가 봐요. \n나 : 저도 학교 다닐 때 열심히 기타를 쳤어요. ( ㉠ ) 악보가 있으면 지금도 그런대로 칠 수 있어요. \n가 : 부럽네요. 언제 시간 나시면 저도 좀 가르쳐 주실 수 있어요?\n나 : 그럼요. 가르쳐 드릴게요. ( ㉡ ) 한두 달 정도만 배우면 간단한 곡은 칠 수 있어요.\n23.( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①   약간",
            "option_2"      : "②   보통",
            "option_3"      : "③   온통",
            "option_4"      : "④   제법",
            "detail"        : "\nA : I think there are many students who learn to play the guitar these days.\nB : I also played the guitar hard when I was in school. It's not as good as it used to be, but if you have a sheet music, you can still hit it like that.\nA : I envy you. If you have time, can you teach me?\nB : Of course. I will teach you (Normally) If you learn about a month or two, you can play simple songs.",
            "correctAnswer" : "②   보통",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 유치원에서 아이들에게 간식을 나누어 주면 아이들은 각자 자기의 간식과 다른 아이의 간식을 번갈아 보고 서운한 표정을 짓는다. ‘( ㉠ ).’는 말이 있듯이 아이들은 똑같은 음식을 놓고도 자기 것이 작다고 생각하기 때문이다. 어른들 또한 똑같은 일을 ( ㉡ ) 자기 일이 어려운 것 같아 불만을 갖는 경우가 많다. 제 것과 남의 것을 비교할 때면 어린아이는 물론 이성적인 어른들도 객관적인 판단을 하기가 어려운 모양이다.\n24.( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①   배보다 배꼽이 크다",
            "option_2"      : "②   놓친 고기가 더 크다",
            "option_3"      : "③   남의 떡이 더 커 보인다",
            "option_4"      : "④   사촌이 땅을 사면 배가 아프다",
            "detail"        : "\n When children are given snacks in kindergarten, each child alternates between their own snacks and other children's snacks and make a sad expression. As the saying goes, 'Other people's rice cakes look bigger,' because children think their own food is small even if they put the same food. Adults are often dissatisfied because they find it difficult to do the same thing. When comparing mine with others, it seems that it is difficult for children as well as rational adults to make objective judgments.",
            "correctAnswer" : "③   남의 떡이 더 커 보인다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 유치원에서 아이들에게 간식을 나누어 주면 아이들은 각자 자기의 간식과 다른 아이의 간식을 번갈아 보고 서운한 표정을 짓는다. ‘( ㉠ ).’는 말이 있듯이 아이들은 똑같은 음식을 놓고도 자기 것이 작다고 생각하기 때문이다. 어른들 또한 똑같은 일을 ( ㉡ ) 자기 일이 어려운 것 같아 불만을 갖는 경우가 많다. 제 것과 남의 것을 비교할 때면 어린아이는 물론 이성적인 어른들도 객관적인 판단을 하기가 어려운 모양이다.\n25.( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  하여야만",
            "option_2"      : "②  하면서도",
            "option_3"      : "③  하다가는",
            "option_4"      : "④  하려고야",
            "detail"        : "\n When children are given snacks in kindergarten, each child alternates between their own snacks and other children's snacks and make a sad expression. As the saying goes, 'Other people's rice cakes look bigger,' because children think their own food is small even if they put the same food. Adults are often dissatisfied because they find it difficult to do the same thing. When comparing mine with others, it seems that it is difficult for children as well as rational adults to make objective judgments.",
            "correctAnswer" : "②  하면서도",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "26_3_img",
            "option_1"      : "①  안경",
            "option_2"      : "②  시계",
            "option_3"      : "③  사진기",
            "option_4"      : "④  전자 사전",
            "correctAnswer" : "③  사진기",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "26_4_img",
            "option_1"      : "①  지하철",
            "option_2"      : "②  자전거",
            "option_3"      : "③  자동차",
            "option_4"      : "④  비행기",
            "correctAnswer" : "①  지하철",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "26_5_img",
            "option_1"      : "①  책 소개",
            "option_2"      : "②  영화 소개",
            "option_3"      : "③  작가 소개",
            "option_4"      : "④  전시회 소개",
            "correctAnswer" : "②  영화 소개",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "26_6_img",
            "option_1"      : "①  상품 설명",
            "option_2"      : "②  주의 사항",
            "option_3"      : "③  특징 안내",
            "option_4"      : "④  이용 방법",
            "correctAnswer" : "④  이용 방법",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "26_7_img",
            "option_1"      : "①  평일 관람 시간은 주말보다 한 시간 길다.",
            "option_2"      : "②  이곳에 가면 세계의 다양한 도자기를 볼 수 있다.",
            "option_3"      : "③  참가 신청을 미리 하면 도자기 체험을 무료로 할 수 있다.",
            "option_4"      : "④  행사의 초대권은 신청한 사람에게 전자 우편으로 보내 준다.",
            "correctAnswer" : "②  이곳에 가면 세계의 다양한 도자기를 볼 수 있다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "26_8_img",
            "option_1"      : "①  고등학생이 대학생보다 적성을 더 중요하게 생각한다.",
            "option_2"      : "②  고등학생과 대학생 모두 수입을 가장 중요하다고 답했다.",
            "option_3"      : "③  대학생은 승진 기회를 가장 적게 선택한 것으로 나타났다.",
            "option_4"      : "④  고등학생은 근무 조건보다 승진 기회를 더 많이 선택했다.",
            "correctAnswer" : "①  고등학생이 대학생보다 적성을 더 중요하게 생각한다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 요일별 휴대 전화 통화량 조사에 따르면 지금까지는 토요일 통화량이 가장 많았다. 그런데 최근 한 통신업계의 조사 결과 금요일 통화량이 토요일 통화량을 앞선 것으로 나타났다. 이는 주5일 근무제가 시작되면서 금요일 저녁에 약속을 잡으려는 사람들이 많아졌기 때문이다. 한편 주말인 토요일과 일요일 통화량은 모두 평일의 70% 수준으로 나타났다.\nQ35.",
            "option_1"      : "①  금요일 통화량의 증가는 주5일 근무제와 관련이 있다.",
            "option_2"      : "②  토요일 통화량은 계속해서 1위 자리를 지키고 있다.",
            "option_3"      : "③  일요일 통화량은 토요일 통화량의 70%밖에 되지 않는다.",
            "option_4"      : "④  주말 통화량이 많은 것은 약속을 잡으려는 사람들 때문이다.",
            "detail"        : "\n So far, Saturday's call volume has been the highest, according to a cell phone volume survey by day of the week. However, a recent survey by the telecommunications industry showed that Friday's call volume was ahead of Saturday's call volume. This is because as the five-day workweek began, more and more people wanted to make an appointment on Friday evening. Meanwhile, both Saturday and Sunday calls on the weekend were at 70% of the weekday.",
            "correctAnswer" : "①  금요일 통화량의 증가는 주5일 근무제와 관련이 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 오는 29일 서울광장과 인사동 등 7개 지역에서 ‘서울 문화의 날’ 행사가 열린다. 이 행사는 시민들이 관람료 부담 없이 다양한 문화 공연을 즐길 수 있도록 서울시가 마련한 행사이다. 이날 하루 동안 시민들은 이 행사에 참여하는 공연장의 모든 공연들을 반값에 볼 수 있다. 올해는 행사에 참여 하는 공연장 수도 크게 늘어 시민들의 관심을 모으고 있다.\nQ36.",
            "option_1"      : "①  이 행사는 올해 처음 열리는 행사이다.",
            "option_2"      : "②  서울 시내 모든 공연장이 이 행사에 참여한다.",
            "option_3"      : "③  시민들은 관람료를 반만 내고 공연을 볼 수 있다.",
            "option_4"      : "④  이 행사는 공연에 관심 있는 시민들이 마련한 것이다.",
            "detail"        : "\n On the 29th, the ‘Seoul Culture Day’ event will be held in 7 regions including Seoul Plaza and Insa-dong. This event was prepared by the city of Seoul so that citizens could enjoy various cultural performances without paying the admission fee. During the day, citizens can see all the performances of the venues participating in the event at half price. This year, the number of venues participating in the event has increased significantly, attracting the attention of citizens.",
            "correctAnswer" : "③  시민들은 관람료를 반만 내고 공연을 볼 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 식사를 할 때 배가 부르다는 느낌을 받으려면 일반적으로 시간이 좀 걸린다. 그래서 식사 시간에 음식을 오래 씹어서 먹게 되면 평상시보다 적게 먹었는데도 배가 부르다고 느낄 수 있다. 따라서 먹는 양을 줄이고 싶으면 국이나 계란찜처럼 거의 씹지 않고 삼킬 수 있는 음식들보다 오래 씹을 수 있는 음식을 차리는 것이 좋다.\nQ37.",
            "option_1"      : "①  식탁에 차리는 음식의 양을 줄여야 적게 먹을 수 있다.",
            "option_2"      : "②  적게 먹으려면 오래 씹을 수 있는 음식을 먹는 것이 좋다.",
            "option_3"      : "③  부드러운 음식을 먹게 되면 배부른 느낌을 빨리 받게 된다.",
            "option_4"      : "④  식사 시간이 길어지면 음식을 많이 먹게 되므로 조심해야 한다.",
            "detail"        : "\n It usually takes some time to get the feeling of full when eating. So if you chew food for a long time during meal time, you can feel full even though you ate less than usual. Therefore, if you want to eat less, it's better to have food that can be chewed for a long time than foods that can be swallowed without chewing, such as soup or steamed eggs.",
            "correctAnswer" : "②  적게 먹으려면 오래 씹을 수 있는 음식을 먹는 것이 좋다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 사람들이 전자 제품을 살 때 중요하게 생각하는 것 중 하나는 주변 사람 들이 어떤 제품을 쓰는가 하는 것이다. 주위 사람이 사용하는 제품을 사면 모르는 것이 있거나 문제가 생겼을 때 빠르고 쉽게 해결할 수 있기 때문이다. 이러한 편리성 때문에 사람들은 전자 제품을 사기 전에 주위 사람들에게 어 떤 제품을 사용하는지 물어보곤 한다.\nQ38.",
            "option_1"      : "①  제품에 기능이 너무 많으면 사용하기가 불편하다.",
            "option_2"      : "②  판매량에 가장 큰 영향을 미치는 것은 제품의 편리성이다.",
            "option_3"      : "③  구입한 제품에 문제가 생겼을 때 주위 사람에게 물어봐야 한다.",
            "option_4"      : "④  사람들은 주위 사람들과 같은 제품을 구입하려는 특성이 있다.",
            "detail"        : "\n One of the things that people care about when buying electronics is what products people around them use. Because if you buy a product that people around you use, you can quickly and easily fix something you don't know or when you have a problem. Because of this convenience, people often ask people around them what products they use before they buy electronics.",
            "correctAnswer" : "④  사람들은 주위 사람들과 같은 제품을 구입하려는 특성이 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 운동선수들은 ‘지면 어쩌나’ 걱정을 하다 보면 경기에 집중할 수 없고 실제로 지게 될 가능성이 크다고 한다. 그래서 대부분의 운동선수들은 스포츠 심리학의 도움을 받아 승리한 자신의 모습을 상상하는 훈련을 한다. 승리에 대한 상상이 걱정을 없애 자신감 있게 경기에 적극적으로 참여할 수 있게 한다.\nQ39.",
            "option_1"      : "①  많은 선수들이 스포츠 심리학의 도움을 받는다.",
            "option_2"      : "②  적당한 긴장감은 경기에 집중할 수 있게 도와준다.",
            "option_3"      : "③  경기에서 졌을 때 자신감을 잃지 않는 것이 중요하다.",
            "option_4"      : "④  경기에서 이기는 상상을 하면 자신감을 높일 수 있다.",
            "detail"        : "\n It is said that athletes can't concentrate on the game and are likely to actually lose if they are worried about what to do if they lose. That’s why most athletes, with the help of sports psychology, train to imagine themselves winning. The imagination of victory eliminates worries and allows you to actively participate in the game with confidence.",
            "correctAnswer" : "④  경기에서 이기는 상상을 하면 자신감을 높일 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 겨울철에도 식중독 환자가 줄지 않고 있다. 날씨가 추워지면서 음식을 냉장고에 두지 않아도 괜찮다고 생각하는 사람들이 있기 때문이다. 그러나 겨울철도 음식 보관에 주의해야 한다. 시원한 곳에 음식을 두었다고 하더 라도 그곳의 온도는 냉장고처럼 일정하게 유지되지 않기 때문이다.\nQ40.",
            "option_1"      : "①  냉장고에 들어 있던 음식도 안심하면 안 된다.",
            "option_2"      : "②  겨울에도 음식은 냉장고에 넣어 두어야 한다.",
            "option_3"      : "③  상하기 쉬운 음식은 되도록 빨리 먹는 것이 좋다.",
            "option_4"      : "④  식중독에 걸리지 않도록 음식을 조심해서 먹어야 한다.",
            "detail"        : "\n Even in winter, the number of food poisoning patients is not decreasing. Because there are people who think it's okay not to put food in the refrigerator as the weather gets colder. However, you should be careful about storing food during the winter season. Even if you put food in a cool place, the temperature there is not kept constant like a refrigerator.",
            "correctAnswer" : "②  겨울에도 음식은 냉장고에 넣어 두어야 한다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 그러다가 1550년 경 시계가 본격적으로 생산되면서 바늘이 도는 방향이 결정된 것이다.\n(나) 처음 시계가 나왔을 때는 바늘이 도는 방향이 제각각이었다.\n(다) 시계 바늘이 처음부터 왼쪽에서 오른쪽으로 돌았던 것은 아니다.\n(라) 만일 이때 반대 방향을 택했다면 바늘이 도는 방향은 지금과는 완전히 달랐을 것이다.\nQ43.",
            "option_1"      : "①  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(다)-(가)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(가)-(나)",
            "detail"        : "\n The clock hands did not turn from left to right from the beginning. When the first time the clock came out, the direction of the needle was different. Then, around 1550, as the clock was produced in earnest, the direction of the needle was determined. If you had taken the opposite direction at this time, the direction of the needle would have been completely different from what it is now.",
            "correctAnswer" : "③  (다)-(나)-(가)-(라)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 이렇게 만들어진 물방울을 이용해 초록개구리들은 피부를 적셔 숨을 쉰다.\n(나) 호주의 열대 초원에 사는 초록개구리들은 밤에 나무 안과 밖을 왔다 갔다 하면서 피부에 물방울을 만든다.\n(다) 냉장고에 있던 유리병을 꺼내 놓으면 잠시 후 물방울이 생긴다.\n(라) 이런 원리를 이용해서 숨을 쉬는 초록개구리가 있다.\nQ44. ",
            "option_1"      : "①  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(가)-(다)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(나)-(가)",
            "detail"        : "\n If you take out the glass bottle that was in the refrigerator, you will get a drop of water after a while. There is a green frog that breathes using this principle. Green frogs living in Australia's tropical meadows make water droplets on their skin as they go back and forth between trees at night. Using these water droplets, the green frogs wet their skin and breathe.",
            "correctAnswer" : "④  (다)-(라)-(나)-(가)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 왜냐하면 시력은 6세까지 천천히 발달하므로 안경을 조금씩 조정하면 시력을 바로잡아 줄 수 있기 때문이다.\n(나) 어린 아이가 안경을 쓰는 것이 좋지 않다고 생각하는 사람들이 있다.\n(다) 시력이 교정된 후에는 안경을 쓰지 않아도 되니 굳이 아이가 안경 쓰는 것을 피할 필요는 없다.\n(라) 그러나 필요하다면 2∼3세 아이도 안경을 쓰는 것이 좋다.\nQ45.",
            "option_1"      : "①  (나)-(다)-(가)-(라)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(가)-(다)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(나)-(가)",
            "detail"        : "\n There are people who think it's not good for young children to wear glasses. But if necessary, it's better for 2- to 3-year-olds to wear glasses. Because vision develops slowly until the age of 6, so if you adjust your glasses little by little, you can correct your vision. You don't have to wear glasses after your eyesight is corrected, so you don't have to avoid your child wearing glasses.",
            "correctAnswer" : "②  (나)-(라)-(가)-(다)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 평소에 뇌를 자주 자극해 주는 훈련을 하면 나이와 상관없이 머리가 나빠지는 것을 늦출 수 있다. 이 훈련은 일상생활에서도 얼마든지 가능하다. 오른손을 주로 사용하는 사람이 왼손으로 차를 마시거나 왼손으로 글씨를 쓰는 것과 같이 (....) 행동을 하면 되는 것이다.\nQ46.",
            "option_1"      : "①  하고 싶은",
            "option_2"      : "②  익숙하지 않은",
            "option_3"      : "③  천천히 움직이는",
            "option_4"      : "④  누구나 하게 되는",
            "detail"        : "\n Training that stimulates the brain often can slow down the deterioration of the head regardless of age. This training is available in everyday life. A person who mainly uses his right hand can do something unfamiliar, such as drinking tea with his left hand or writing with his left hand.",
            "correctAnswer" : "②  익숙하지 않은"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 큰 물고기들의 먹잇감이 되는 작은 물고기들은 대개 떼를 지어 다닌다. 무리 속의 작은 물고기 몇 마리가 큰 물고기를 발견하고 급하게 방향을 바꾸면, 무리 속의 나머지 물고기도 같은 방향으로 따라 움직여 위험을 피하게 된다. 이런 점에서 작은 물고기 떼는 (....) 것과 마찬가지라고 할 수 있다.\nQ47.",
            "option_1"      : "①  춤을 추는",
            "option_2"      : "②  서로 싸우는",
            "option_3"      : "③  무서운 모습을 한",
            "option_4"      : "④  수많은 눈을 가진",
            "detail"        : "\n Small fish, which are the prey of big fish, usually go in droves. If a few small fish in the herd spot a large fish and change direction in a hurry, the rest of the fish in the herd will move in the same direction to avoid danger. In this respect, a small swarm of fish can be said to have a large number of eyes.",
            "correctAnswer" : "④  수많은 눈을 가진"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 국립중앙박물관에서 한국의 인물화 200점을 모은 전시회가 열리고 있다. 이번에 전시된 인물화들의 특징은 얼굴의 작은 점이나 주름살 하나 까지도 놓치지 않고 있는 그대로 그렸다는 것이다. 이 인물화들이 얼마나 (....) 그림을 본의 사들이 그림 속인 물이 겪었을 질병까지 알 수 있을 정도라고 한다.\nQ48.",
            "option_1"      : "①  사실적인지",
            "option_2"      : "②  아름다운지",
            "option_3"      : "③  오래되었는지 ",
            "option_4"      : "④  가치가 있는지",
            "detail"        : "\n An exhibition of 200 Korean portraits is being held at the National Museum of Korea. The characteristic of the portraits exhibited this time is that they were drawn as they were without missing even a small dot or a wrinkle on their face. It is said that these portraits are so realistic that they can even know the diseases that the water in the paintings suffered.",
            "correctAnswer" : "①  사실적인지"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 지난 26일 서울의 한 백화점 내부에 설치된 에스컬레이터에서 6명이 잇따라 넘어져 다치는 사고가 발생했다. 이 사고는 오 모 씨(56, 여)가 에스컬레이터를 타고 올라가던 중 가방에서 지갑을 꺼내려다 중심을 잃고 쓰러지면서 시작되었다. 뒤따르던 이 모 씨(72, 여) 등은 오 씨에 밀려 줄줄이 뒤로 넘어졌다. 사고 후 부상자 중 한 명이 “에스컬레이터가 거꾸로 움직였다.”라고 말한 것으로 알려져 백화점 측이 에스컬레이터에 문제가 있는지 조사를 벌였다. 그러나 CCTV 영상을 확인한 결과 에스컬레이터는 정상적으로 작동한 것으로 밝혀졌다. 오 씨 등 6명은 근처 병원으로 옮겨져 현재 치료를 받고 있는 것으로 전해졌다.\n49.이 글의 제목으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  에스컬레이터에서 6명 넘어져서 다쳐",
            "option_2"      : "②  에스컬레이터, 정기적으로 검사해야",
            "option_3"      : "③  에스컬레이터 사고, 방지 대책 필요해",
            "option_4"      : "④  에스컬레이터 주변에 CCTV 설치해야",
            "detail"        : "\n On the 26th, six people fell and were injured one after another on an escalator installed inside a department store in Seoul. The accident began when Mr. Omo (56, female) lost his center and collapsed while trying to take his wallet out of his bag while riding up the escalator. Lee Mo (72, female), who followed, was pushed back by Mr. Oh and fell back. One of the injured after the accident said, “The escalator moved upside down.” It is known that the department store investigated whether there was a problem with the escalator. However, after checking the CCTV footage, it turned out that the escalator was operating normally. Six people, including Mr. Oh, were taken to a nearby hospital and are said to be currently receiving treatment.",
            "correctAnswer" : "①  에스컬레이터에서 6명 넘어져서 다쳐"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 지난 26일 서울의 한 백화점 내부에 설치된 에스컬레이터에서 6명이 잇따라 넘어져 다치는 사고가 발생했다. 이 사고는 오 모 씨(56, 여)가 에스컬레이터를 타고 올라가던 중 가방에서 지갑을 꺼내려다 중심을 잃고 쓰러지면서 시작되었다. 뒤따르던 이 모 씨(72, 여) 등은 오 씨에 밀려 줄줄이 뒤로 넘어졌다. 사고 후 부상자 중 한 명이 “에스컬레이터가 거꾸로 움직였다.”라고 말한 것으로 알려져 백화점 측이 에스컬레이터에 문제가 있는지 조사를 벌였다. 그러나 CCTV 영상을 확인한 결과 에스컬레이터는 정상적으로 작동한 것으로 밝혀졌다. 오 씨 등 6명은 근처 병원으로 옮겨져 현재 치료를 받고 있는 것으로 전해졌다.\n50.이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오. ",
            "option_1"      : "①  사고가 난 후 백화점에서 CCTV를 설치하였다.",
            "option_2"      : "②  사고는 에스컬레이터 자체의 문제로 발생하였다.",
            "option_3"      : "③  아래층으로 움직이는 에스컬레이터에서 사고가 났다.",
            "option_4"      : "④  에스컬레이터에서 제일 먼저 넘어진 사람은 오 씨이다.",
            "detail"        : "\n On the 26th, six people fell and were injured one after another on an escalator installed inside a department store in Seoul. The accident began when Mr. Omo (56, female) lost his center and collapsed while trying to take his wallet out of his bag while riding up the escalator. Lee Mo (72, female), who followed, was pushed back by Mr. Oh and fell back. One of the injured after the accident said, “The escalator moved upside down.” It is known that the department store investigated whether there was a problem with the escalator. However, after checking the CCTV footage, it turned out that the escalator was operating normally. Six people, including Mr. Oh, were taken to a nearby hospital and are said to be currently receiving treatment.",
            "correctAnswer" : "④  에스컬레이터에서 제일 먼저 넘어진 사람은 오 씨이다."
        }
    ]
   
}
